天文台：預計1/11星期四掛黑球信號

天文台指，前晚（28日）仍屬超強颱風下限（中心風力185km/h）的「玉兔」，已減弱為強颱風（165km/h），預計它在萬聖節進入南海後，會拐彎轉向北移，並進一步減弱，預料最接近香港時，只會以熱帶風暴級別，於本港東南300公里左右掠過，並會繼續轉彎向東北行，屆時強度會再降1級至熱帶低氣壓，即熱帶氣旋最低級別。

雖然玉兔殺入南海，僅變成「弱兔」逼港，惟天文台仍預計本港屆時風勢頗大，並調強風勢預測；日前仍估計周四「離岸『間中』吹強風」，昨日早上改為周四「離岸及高地吹強風」，即可能要掛強烈季候風信號（俗稱「黑球」 ）或1號戒備信號，至於最終發出哪個信號，則要視乎屆時天文台評估本港天氣，主要受季風還是風暴主導而定。

據天文台介紹，強烈季候風信號，意指本港境內任何一處接近海平面的地方，冬季或夏季季候風之平均風速，現已或將會超過每小時40公里（強風為時速41至62公里）；而一號戒備信號，則代表離岸海域可能已經吹強風，海面也可能會有大浪及湧浪。天文台又指，有些熱帶氣旋雖進入香港800公里範圍，但若在距港較遠的位置掠過，或迅速減弱，對香港沒直接影響，天文台則不需發出一號戒備信號。

又燈死左

個風眼好令=］

屌 我想放風假呀 今年一場風假都冇

以為係黑雨

uncle又要出動

，預計它在萬聖節進入南海後，會拐彎轉向北移

「拐彎」

明明「會轉向北移」 就得 係要加個拐彎大陸字

總之唔會掛八號

向臺灣北上都無晒力水。

收得皮了。

禮拜四mid term 快d掛啦

直插完賓賓都收皮啦